# Fotoforensik

Ein Mitarbeiter hat sich in der Kaffeepause selbst fotografiert, um zu dokumentieren, wie toll er mit der Kaffeekanne jonglieren kann. Leider klappte das aber nicht, und die Kaffeekanne zerbrach, was auf dem Foto zu erkennen ist. Da das Foto mit einem Smartphone aufgenommen wurde, wurde es zudem sofort automatisch auf den Server hochgeladen.

Jetzt fragt sich die Chefin, wer die Kaffeekanne zerbrochen hat. Der Übeltäter meldet sich nicht, weil er sich seines Missgeschicks zu sehr schämt. Er soll aber gar nicht bestraft werden; die Chefin stellt sich nur aus akademischem Interesse die Frage, ob anhand des gemachten Bildes die zugehörige Kamera bestimmt werden könnte. Alle Mitarbeiter haben einige Bilder auf der Firmenwebseite veröffentlicht, die alle in der gleichen Auflösung vorliegen.

Enthält ein solches Bild einen eindeutigen „Fingerabdruck“ seiner Kamera? Können kameraspezifische Unterschiede in der Lichtempfindlichkeit der individuellen Pixel des CMOSSensors jeder Kamera zu statistisch signifikanten Eigenheiten führen? Gehe dieser Frage nach! Es stehen Dir neben dem Tatfoto auch eine Menge Fotografien zur Verfügung, die fünf einzelnen Kameras zugeordnet sind. Welche dieser Kameras gehört dem erfolglosen Kaffeekannenjongleur?